[正視聽] 何謂納粹主義

納粹主義（德語：Nationalsozialismus，英語：Nazism），指1933年至1945年間統治德國的獨裁政治，即「第三帝國」。

「納粹」這個詞在德語中的含義並不具有極為明確的意涵，然而，納粹主義意識形態的精神是「屬於一個國家的」，也是民族主義的支持者。然而，在「社會主義」的部份並非指傳統左派的社會主義，而是一種保守極右派思想，這從納粹逮補殺害共產黨等左派人士，並不惜將武器軍火生產也交給敵對的美國私人企業德國分公司負責，可驗證納粹黨與私人企業的密切往來，在真實事件改編的電影辛德勒的名單中，可看到納粹甚至將集中營裡等待被處死的猶太人外包給私人企業當奴工。 納粹主義之國家觀乃主張國家權力之絕對集中化，即極權主義，但其則不完全等同於傳統意義上的法西斯主義，但納粹與義大利法西斯主義執政者墨索里尼最終成為明確的盟友。

阿道夫·希特勒乃國家社會主義德國工人黨（Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei，或縮寫為NSDAP）的領袖。納粹黨執政時期的德國通稱為「納粹德國」、「第三帝國」，而正式國號乃「大德意志帝國」（Gro&szlig;deutsches Reich）。納粹主義的追隨者稱為納粹主義者。目前仍有納粹主義者即新納粹在各國活動，否認和淡化大屠殺及其對其他納粹行徑進行宣傳，並努力美化納粹政權的政策和行為，並以極端之民族主義、種族主義為主要宣傳內容。

1919年1月5日納粹的前身，德國工人黨正式成立，創立者是安東·德萊克斯勒（德文: Deutsche Arbeiterpartei）。希特勒於1919年9月加入納粹黨，並成為了宣傳部的頭目。隨後他提議將黨名更改為社會革命黨（但最終未被採納）。該黨後於1920年1月正式更名為國家社會主義德國工人黨。 希特勒於1921年7月29日出任該黨黨魁。

納粹主義並非一個嚴格定義的意識形態，而是一些政治觀點的集合：極端愛國主義、種族主義、優生學、極權主義、反同性戀、反猶太與限制宗教自由。

「納粹」這個詞在德語中的含義並不具有極為明確的意涵，然而，納粹主義意識形態的精神是「屬於一個國家的」，也是民族主義的支持者。然而，在「社會主義」的部份並非指傳統左派的社會主義，而是一種保守極右派思想

好文

諗深一層，納粹主義比西方國家醜化得太緊要

係某d情況下，係一個一流既制度

推

詞語釋意

納粹主義一詞來源納粹黨這個黨派名稱。「納粹」（Nazi）這個稱呼是由德語中納粹黨的官方稱呼「國家社會主義德國工人黨」（Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei）的前兩個音節派生而來。納粹分子最開始不稱呼自己為「納粹」，而是用官方的稱呼：「國家社會主義者」。在德國，「納粹」是為了與「sozi」一種普遍而略著貶義的於納粹執政前的主要對手德國社會民主黨的稱呼相區別的。

納粹主義與國家社會主義的德文拼法一致，但國家社會主義的德文是兩個單詞而納粹主義合併成了一個單詞。

作為德國政治思潮與運動「國家社會主義（Nationaler Sozialismus）」的一環，由於在政治理論辭彙定義上的模糊，納粹主義有時被稱為「國家社會主義」。納粹主義並不等同於國家社會主義，因其基本上不含種族主義之內涵。國家社會主義乃起於十九世紀末葉的歐洲（1890年代），而主要在二十世紀上半葉於德國境內流行的政治思潮與運動，其概念乃融合民族、國家與社會主義。

德文Staatssozialismus一詞被用來指稱納粹主義的經濟政策，儘管國家社會主義在納粹時期的經濟政策與王朝時期的國有社會主義有很多的不同。

歷史背景

1919年，在德國國防軍特別班中，經濟學講師古特里德·費德（Gottfried Feder）啟迪了希特勒，希特勒在與費德討論並深入研讀馬克思的著作後，認為國際資本集團不僅是第一次世界大戰的首要煽動者，而且還不斷製造戰爭以獲利。猶太人一方面利用資本主義的手段不遺餘力地剝削人類，另一方面則用猶太人馬克思社會主義的學說去籠絡在他們權勢下的犧牲者，讓這些廉價奴工們陷入互相爭鬥的悲慘命運。這引發了希特勒創立納粹主義的動機。

希特勒認為，納粹主義的目的之一，就是要使資本為民族使用，而不是讓國際猶太集團的資本操縱著民族。唯有民族的偉大，自由與發展，才能使資本對國家，也就是整個民族作出貢獻。而這可以說是納粹主義的誕生。然而希特勒從政後與私人企業積極往來，許多武器生產也委託包含美國企業在內的私人企業負責並未收歸國有。

Lm

納粹主義並非一個嚴格定義的意識形態，而是一些政治觀點的集合：極端愛國主義、種族主義、優生學、極權主義、反同性戀、反猶太與限制宗教自由。

咁擬似現今某一大國

果個糞国係崇拜法西斯主義

其實係wikipedia

唔太似

支共主義比納粹主義垃圾一萬倍

阿道夫‧希特拉的興起

甲、希特拉早年生涯

阿道夫‧希特拉來自奧地利布勞瑙一個關卡官員的家庭，自1907至1913年在維也納居住。由於受到當時反猶太主義運動的影響，對猶太人極為偏見。第一次大戰時加入德軍，因其英勇表現而獲得鐵十字勳章。戰後，他與大部份德國軍人一樣，不相信德國戰敗這個事實。失業的他，於1919年在慕尼黑加入一個半軍隊、半政黨的組織 - 德國勞工黨。它是國家社會主義工人黨或納粹黨的前身。

乙、納粹黨的掌權

1921年希特拉以他天賦的演說天才及領導能力，成為納粹黨的黨魁。他隨即網羅心腹 - 赫斯、戈培爾、戈寧及希姆萊，並仿效意大利墨索里尼使用的方法增加自己的實力。納粹黨採納曲十字（卍）作為黨標記。他命令隆姆組成衝鋒隊（Storm Troopers或S.A.）攻擊政敵，破壞其他政黨會議，保護納粹黨員集會。納粹黨並創立報紙，宣揚納粹主義。

1923年希特拉作出首次奪權的嘗試。當全國正受魯爾事件所引發的危機而人心惶惶之際，他與魯道夫在慕尼黑發動叛亂。雖然事敗，但兩人其後獲得釋放。而希特拉更在獄中寫下他的傳記《我的奮鬥》。

納粹黨漸漸取得人民支持，會員人數由1925年的二萬七千人增加至1929年的十七萬八千人。它更取得部份大工業家如替森、基道夫及胡根堡的支持。1929年另設禁衛隊（schutzstaffel或 S.S.），以執行納粹政策。

1929年納粹的實力因以下兩事大增：一為威瑪共和國最有才幹及最具民望的總理及外交部長斯特萊斯曼病逝。此後，若然國家再發生危機，國內再沒有強人處理。二為《大經濟蕭條》的影響。人民因而轉向支持希特拉，使他在1932年的總統大選中奪得11,000,000票，僅次於當時的總統興登堡。1930年納粹黨已在國會內取得107個議席。到了1932年，它又獲得230席，成為全國第一大黨。

1933年1月30日興登堡簽署法令，委任希特拉為總理，成立一個由納粹黨及保守派組成的聯合政府，納粹黨從此執政。

納粹主義 係咪唔一定同德國/德國人有關?

如果中國行納粹主義, 算唔算納粹主義?

納粹德國捉共產黨, 如果中國共產黨政權下轉行納粹主義, 算唔算納粹主義?

根本係描述緊目前嘅中国

根本好多時實際執行都會偏左去獨裁

哩D 乜乜主義都係得個講

當然你話準確執行嘅話未變納粹中國囉

有巴絲會覺得納粹主義同支那既共產主義好類似，其實係唔同
共產主義係共享經濟結合集體主義，主張消滅私有產權，建立一個各盡所能、按需分配既生產資料共有制，並且強調中央極權管制
納粹主義係非常強調民族共同體，會將資產國有化並以自我民族優先獲利為主張，而政府政黨只屬於為優等民族服務既工具

from yahoo 知識:

兩者並不同。
納粹主義（民族社會主義）：指某一民族內部成員一律平等並給予優待。宣揚種族優秀論，強調一切領域的“領袖”原則，宣稱領袖是國家整體意志的代表，國家權力應由其一人掌握；力主以戰爭為手段奪取生存空間，建立世界霸權；反對共產主義思想體系和社會主義制度。 法西斯主義：對內鎮壓，對外侵略的思想，法西斯指專職獨裁的軍國主義政權，可視為極端形式的集體主義。

兩者主要差異：(1)納粹主義認為政府和政黨都只是用以達成某些特定人民的理想的工具。而納粹強調的是“民族”和“民族共同體”。 (2)法西斯主義認為文化因素應該替國家服務，國家不需替某些特定的種族服務。法西斯主義的政府目標是為了將國家的地位置於所有其它事物之上，可說是一種強調政府中央集權至上的理論。

留名

呢啲先係重點

我以香港納粹黨首領身份向友國臺灣光復中學學生致上最高敬意

支那係無優生論 望望支共黎擾亂香港就知

納粹主義同共產主義最大既分別係前者主張優生學, 後者主張魚蛋論

諗下其實法西斯同納粹主義有咩分別？

納粹黨當年都有逼德國血統外國藉既人共享德國人既榮譽
Btw共慘主義不嬲都比人話係紅色法西斯

為什麼德國人支持希特拉？

在對待歷史的問題上，德國人的反思是深刻的，但這反思卻與民族性無關，而是因為有了公民政治意識。在戰後一段時間，許多德國人對歷史的看法其實充滿謬誤，尤其在涉及到納粹的國內政策和猶太人問題上。歷史是大人物創造的，但在大人物背後卻站著千千萬萬小人物，他們是納粹統治的民眾基礎，沒有他們歷史就沒有體積。

正是由於這一點，二戰剛結束，美國記者邁耶（小時候從德國移美）就重返德國，在十年居住期間，他跟蹤採訪了十位普通德國人，了解到為什麼大多數普通德國人會擁護納粹，因為他們感覺不到希特拉是獨裁的。

一戰後，德國背負了巨額戰爭賠款，新建的威瑪共和體制一直處於混亂之中，1929年的世界經濟危機更使德國雪上加霜：馬克大幅貶值，失業率高達30%，而各派政治力量卻整天互相攻訐、無計可施。希特勒上台前，這十位普通德國人都處於失業狀態，生活無著。在他們的回憶中， 1933年納粹上台至1939年戰爭爆發前是德國歷史上最好的時光。納粹靠著使德國強大和富裕的承諾贏得選舉，上台後即大搞基礎建設，整頓社會秩序，迅速振興了經濟，恢復了公共服務。僅僅三年間，德國的高失業率即下降為零，成為當時的經濟強國，並且實現了共同富裕，連工薪階層也能和管理階層一樣去國外度假。

納粹所以能迅速壯大，全靠大量工人、失業者、農民與中產人士的支持。在那段時間，這十位德國人的家庭生活都有了很大改善，不再受窮挨餓。一位裁縫告訴記者，1918年的威瑪共和使他的父親變窮，是納粹給了他父親工作。他想要的就是安全保障、國家提供的工作，而且有保險和養老金；1935年他成為納粹成員後，這些夢想全都實現了。一位木工則說，納粹縮小了貧富差距，每個人都有了工作機會，而戰後雖然有了自由，但自由卻不能作為生活的替代品。

（1938年，柏林。希特拉在納粹德國接管奧地利的簽字儀式上。）

這表明，儘管納粹上台後就開始鎮壓反對派，迫害猶太人，但只要讓民眾得到他們想要的物質生活，他們就會支持納粹。在他們看來，如果希特拉不發動戰爭，他就仍將作為歷史上振興德國的偉人而載入史冊。

那位木工就發現，納粹制度「有許多好處」：納粹打破了階級區分，使他與上層人之間有了同等地位，這在以前是從來沒有過的。在群眾組織「勞工戰線」中，他與一位教師也成了戰友，大家完全平起平坐。那位裁縫曾給大學教授做衣服，他對此既自豪又忌恨，成為納粹成員後，他發現自己可以對教授們指手劃腳了，這使他感到極大的心理滿足。希特拉非常懂大眾心理，他爭取他們支持的辦法不是提高福利，而是讓他們不再覺得自己是低下層。社會福利的增加畢竟是有限度的，而政治上的平等和自信卻能使普通德國人獲得幸福感。

實際上，這些普通人都是很正派勤勞的人，他們在納粹統治下沒有受過迫害，也不認識任何高層人士，甚至不知道大屠殺。即使他們知道一點也不相信，認為是猶太人的謠言。由於缺乏公民權利意識，他們總覺得猶太人經商太有錢，感到很不公平，認為剝奪猶太人的財產是應該的。那位裁縫就告訴記者，正是猶太人偷走了自己祖先的所有東西。一位銀行職員則認為，應當讓猶太人的經濟下降到與他們的人數成比例。他們渴望社會公平，但卻缺乏把各種事實聯繫起來的能力，把宣傳和事實分開來的能力，而希特拉則看起來有這種能力。

[wow]

想知納粹主義係點
睇下大陸d憤青五毛點對香港咪知囉

共產主義(老馬個套)主張國家機器最後會消亡
納粹主義以及stalinism剛好相反，主張集中國家權力

北伐後孫中山建立國民黨一黨獨大中華民國算唔算係？

你係得益嗰班咪好囉

其實老馬果套係生產能力極高果時先行到共產主義烏托邦。

套理論仲要落係俄羅斯、支那呢啲工業落後國家手上，最後變到打低完有錢佬一齊挨窮

之後蘇聯發展仲要一直集中軍事，永續挨窮

只要讓民眾得到他們想要的物質生活，他們就會支持納粹

根本就港豬做緊嘅嘢
你角度睇納粹係好人，佢角度覺得猶太人剝削佢地
轉個角度睇人地中國咪做緊依啲嘢
佢地夠覺得香港人剝削佢地啦
根本就係有能力嗰邊講就事實
而現實就係唔關自己事都wfc

SIEG HEIL！

唔該你唔好鳩下鳩下啦

你就唔似
大佬 留言唔該俾啲質素
你估一味反中就得架咩

理由唔同
執行一樣

支那最少唔講優生學，佢地玩劣質統治
無左優生學咁已經唔再係納粹主義

有口話人...

政治正確高於一切

理性講下納粹優點唔係壞事

當年納粹既經濟發展，同今時既中共一樣
去到39年頂唔順，就發動戰爭黎保持經濟

唔好美化納粹

支持樓主為各位正視聽
某部分人成日話人唔反納粹就係無讀過歷史
其實盲反嘅人，甚至將納粹變成禁忌嘅人，先係無去了解歷史，無了解納粹主義

SIEG ZEON！